%
% Vorlage für Versuchsprotokolle im Grundpraktikum an der RWTH Aachen
% -------------------------------------------------------------------
%
% Bitte verwenden Sie diese Vorlage zur Erstellung Ihrer
% Protokolle.
%
% Wenn möglich, drucken Sie Ihre Protokolle bitte doppelseitig
% aus. Wenn Sie das Protokoll doppelseitig ausdrucken, verwenden Sie
% die twoside Option ...
\documentclass[]{protokoll}
% ... wenn Sie nicht doppelseitig ausdrucken können, lassen Sie sie
% weg:
% \usepackage[allfiguresdraft]{draftfigure}
\usepackage[no-math]{fontspec}
% Use "`STIX"' for some sanity
% \setsansfont{STIX}
\usepackage[notext]{stix}
\newcommand{\TODO}[1]{{\large \textcolor{red}{\textbf{TODO:}}} \emph{#1}}
\newcommand{\chisq}[3]{\ensuremath{\frac{\chi^2}{\mathrm{ndof}}
= \frac{\num{#1}}{\num{#2}} = \num{#3}}}
\newcommand{\uncertfrac}[1]{\ensuremath{\frac{\sigma_{#1}^2}{#1^2}}}

\usepackage{placeins}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{physics}
\usepackage{subcaption}

% Setzen Sie hier "I" für den Teil 1 oder "II" für den Teil 2 ein:
\praktikum{II}

% Setzen Sie hier das jeweilige Versuchsgebiet ein (Mechanik,
% Akustik, Thermodynamik, Elektrizitätslehre, usw.):
\versuchsgebiet{Optik I}

% Setzen Sie hier Ihren Namen und Ihre Matrikelnummer sowie Ihre
% Gruppennummer ein:
\teilnehmer{Lewin Bormann, 394480}
\gruppe{A01}

\begin{document}

% Ersetzen Sie den folgenden Text durch eine kurze Beschreibung der
% Versuchsziele.
\begin{versuchsziele}
Die drei Versuchsziele sind: 1. Bestimmung der Dispersionskurve $n(\lambda)$ des
verwendeten Prismas durch die Vermessung der Ablenkung einiger Spektrallinien; 2.
Bestimmung des Auflösungsvermögens $A$ des verwendeten Prismas durch Betrachtung einer
Doppellinie; und 3. Bestimmung der Wellenlänge einer unbekannten Spektrallinie.
\end{versuchsziele}

%
% Hier werden die bearbeiteten Aufgaben ausgewählt, indem das
% Prozentzeichen (%) vor dem jeweiligen \input-Befehl entfernt
% wird. Die tex-Dateien können im Moodle in den entsprechenden
% Unterordnern bei den einzelnen Versuchsgebieten heruntergeladen
% werden. Achten Sie darauf, dass sich alle benötigten Dateien im
% selben Verzeichnis befinden, bevor Sie diese tex-Datei kompilieren.
%
% Die Bearbeitung der Aufgaben findet unmittelbar in der jeweiligen
% Datei ("aufgaben_xXy.z.tex") statt. Dort befinden sich Umgebungen
% der Form
%
% \begin{aufgabe}
%   ... (Hinweise) ... bzw.
%   ... (Aufgabentext) ...
% \end{aufgabe}
%
% Allgemeine Hinweise entfernen Sie bitte. Hinter dem
% versuchsspezifischen Aufgabentext und dem "\end{aufgabe}" beginnen
% Sie Ihre Lösung der Aufgabe.
%

%
% Grundpraktikum Teil I
%

% Mechanik
%\input{aufgaben_1M1.tex}
%\input{aufgaben_1M2.tex}
%\input{aufgaben_1M4.tex}

% Akustik
%\input{aufgaben_1A1.tex}
%\input{aufgaben_1A2.tex}
%\input{aufgaben_1A3.tex}
%\input{aufgaben_1A4.tex}


% Wärmelehre
%
%\input{aufgaben_1T1.tex}
%\input{aufgaben_1T2.tex}
%\input{aufgaben_1T3.tex}

% Elektrizitätslehre
%
%\input{aufgaben_1E1.tex}
%\input{aufgaben_1E2.tex}
%\input{aufgaben_1E3.tex}


%
% Grundpraktikum Teil II
%

% Atomphysik
% \input{aufgaben_2A1.tex}

% Optik I
\input{aufgaben_2O1.tex}

% Optik II
%\input{aufgaben_2O3.tex}

% Elektrizitätslehre (Teil II)
%
%\input{aufgaben_2E1.tex}


%
% Der nachfolgende Abschnitt mag nützlich sein, um Vorlagen für häufig
% vorkommende Arbeitsschritte mit LaTeX daraus zu entnehmen. Er muss
% vor Abgabe des Protokolls entfernt werden. (Das \end{document} muss
% aber natürlich erhalten bleiben.)
%
% \clearpage
% \section*{Checklisten}
% {\color{red}
% Es folgen Checklisten, mit denen man die häufigsten Fehler bei
% typischen Arbeitsschritten im Praktikum vermeiden kann. Bitte vor
% Abgabe des Protokolls entfernen!
% }
% \subsection*{Diagramme}
% \begin{checklist}
% \item Achsenbeschriftungen vollständig mit Größe und Einheit?
% \item Wertebereich in $x$- und $y$-Richtung sinnvoll gewählt?
% \item Ausreichende Schriftgröße für alle Beschriftungen?
% \item Ausreichende Liniendicke, Symbolgröße, etc.?
% \item Aussagekräftige Bildunterschrift hinzugefügt?
% \item Aussagekräftige Legende, falls notwendig?
% \item Abbildung in ausreichender Größe im Protokoll eingebunden?
% \item Richtiges Dateiformat gewählt (Vektorgrafik: eps oder pdf)?
% \end{checklist}
%
% \noindent In aller Regel werden Messdaten in Form von kreisförmigen Markern,
% ggfs.~mit Fehlerbalken, eingetragen, Modellanpassungen u.ä.~dagegen in
% Form von Linien bzw.~Kurven. Lediglich wenn sehr viele Messpunkte
% vorliegen, kann es angemessen sein, statt einzelner Punkte eine alle
% Messpunkte verbindende Linie einzuzeichnen.
%
% \subsection*{Regressionsanalyse}
% \begin{checklist}
% \item Aussagekräftiges Diagramm (s.o.)?
% \item Fehler auf Einzelpunkte, in $y$- und ggfs.~in $x$-Richtung
%   diskutiert?
% \item Diejenige Größe mit den kleineren relativen Unsicherheiten auf
%   der $x$-Achse aufgetragen?
% \item Residuenplot entsprechend des Beispiels aus der
%   Praktikumsbibliothek hinzugefügt und korrekt beschriftet?
% \item $\chi^2/dof$ angegeben, und zwar getrennt und im Verhältnis, in
%   der Form $\chi^2/dof=24/20=1.2$?
% \item Möglicherweise erkennbare systematische Abweichungen von der
%   Modellkurve diskutiert?
% \end{checklist}
%
% \subsection*{Fourieranalyse}
% \begin{checklist}
% \item Abtastrate und Dauer der Messung geschickt gewählt?
% \item Im Fourierspektrum ggfs.~den Ausschnitt der Frequenzachse so
%   angepasst, dass Form und Breite von Peaks gut beurteilt werden
%   können?
% \item Statistische Messunsicherheit der Peakposition durch
%   Wiederholungsmessung bestimmt? Behelfsweise Abschätzung, wie genau
%   die Lage des Peaks besimmt werden kann.
% \end{checklist}
%
% \subsection*{Ergebnisse}
% \begin{checklist}
% \item Endergebnisse angegeben und klar als solche kenntlich gemacht?
% \item Endergebnisse mit Einheit sowie statistischer und
%   ggfs.~systematischer Messunsicherheit angegeben?
% \item Nur signifikante Stellen angegeben?
% \item Vergleich mit Literaturwert oder Herstellerangabe?
% \item Ggfs.~Vergleich von Ergebnissen, die mit verschiedenen Methoden
%   gewonnen wurden, durchgeführt?
% \end{checklist}
%
% \subsection*{Protokollabgabe}
% \begin{checklist}
% \item Alle Aufgaben bearbeitet? (Es sollen keine Aufgaben ausgelassen
%   werden.)
% \item Versuchsdurchführung: Verwenden Sie die 1. Person im Perfekt
%   Indikativ (\glqq{}wir haben darauf geachtet\grqq{}, nicht aber
%   \glqq{}man sollte darauf achten\grqq{})?
% \item Auswertung: Vorgehen nachvollziehbar beschrieben? Verwendete
%   Formeln (insbesondere zur Fehlerrechnung) und relevante
%   Zwischenergebnisse angegeben?
% \item Alle Dateien gemäß der vorgegebenen Konvention benannt?\newline
%   D.h.~\texttt{Matrikelnummer\_Versuchsnummer\_xxx.tex/pdf/py/labx}
%   etc., wobei \texttt{xxx} nur aus Buchstaben, Zahlen und
%   Unterstrichen bestehen, aber keine Umlaute, Leerzeichen
%   usw.~enthalten darf.\newline
%   Beispiel: \texttt{333444\_1A1\_Daten\_ersteMessung.labx}.
% \item Auswerte-Skripte und Rohdaten abgegeben?
% \item Lokale Verzeichnispfade in Skripten entfernt?
% \item Messprotokoll mit abgegeben?
% \item Abgabe final zur Bewertung eingereicht und nicht nur als Entwurf
%   gespeichert?
% \end{checklist}

%
% Ende des Protokolls
%
\end{document}
